# MalGP

Что значит malgp? Полное название будет звучать как *malgruppolitiko*, что означает что-то обратное от групповой политики

Но не смотря на противопоставление - этот проект создан помочь российским (и возможно не только им) админам в квесте под названием (победи масдай в своём офисе).

Вы можете возразить: но ведь есть платные РОССИЙСКИЕ ИМПОРТОЗАМЕЩЁННЫЕ аналоги по типу ALD pro. Есть ведь другие открытые средства. Зачем городить велосипед?

Существующие средства мне показались очень громоздкими. Может быть я и строю велосипед, но существующие велосипеды мне кажутся менее удобными.

По задумке проект делится на три части: пользовательская, системная и серверная.

Первая часть - пользовательская. Вы сейчас находитесь в её репозитории. Эта программа всего лишь монтирует нужные сетевые папки в нужные деректории пользователя, проверяя в какую группу этот пользователь входит.

Вторая часть - это системная. Она будет запускаться как сервис и будет устанавливать/удалять приложения, устанавливать сертификаты, настраивать браузеры и, в общем то, что угодно что можно сделать для компьютера из под рута.

Третья часть - серверная. С помощью неё можно будет настраивать для каких групп пользователей что нужно монтировать, какие скрипты для каких групп компьютеров запускать и т.д.

Меня ждёт много работы. Надеюсь что я не уволюсь до того момента как проект будет готов к внедрению.

p.s Третья часть возможно будет с вебмордой написанной на расте
## Установка

Позже будет скрипт автоматической установки. Сразу хочу отметить, что для монтирования сетевых папок из под нерутового пользователя нужно внести изменение в файлик sudoers, а точнее добавить файлик в sudoers.d/

файлик должен содержать следующие:

> %groupname ALL=NOPASSWD:/sbin/mount.cifs

Где *groupname* - это имя группы в которую входят все пользователи групповой политики 

Далее создаёте в папке пользователя файлик с подобным содержимым:

```
[
        {
                "group_name": "Admin",
                "mount": [
                        {
                                "mount_name": "mount_1_name",
                                "mount_from": "//mount.dir/1",
                                "mount_to": "/mnt/mount_1"
                        },
                        ...
                ]
        },
        ...
]
 ```

Это шаблон файла для монтирования. Он может храниться локально, а может на сервере

Далее клонируйте репозиторий с скриптом в домашнюю папку

> git clone https://gitlab.com/tyap-lyap-ivprod/malGP.git

И настраивайте конфиг config.yml

- подставьте в **cred** данные пользователя, имеющего возможность подключаться к сетевому диску который вам нужен.
- в значения mount_config поставьте путь к файлу mount.json
- в server подставьте:
- - from_dir - адрес папки с настройками на сервере
- - to_dir - куда её нужно примонтировать

### Использованные костыли

* Я не знаю для чего нужна опция dfs при монтировании, но dfs мешал монтироваться файлам на нашей глубокоуважаемой астралинукс, так что мне пришлост прописать nodfs.
Если вы знаете как это исправить - я буду рад. Если вам зачем-то нужно через dfs монтировать, то поправьте объявление функции mount